\chapter*{Simulation}
In unserer Arbeit haben wir eine Wissensbasis erstellt, welche Parameter inferrieren kann, womit ein Agent verschiedene Aktionen ausführen kann. Da es sich als herausfordernd darstellt die Aktionen auf einem realen Roboter zu testen tun wir dies in einer Simulation.
Dieses Kapitel soll einen Überblick über die Simulationsumgebung geben, in der wir unsere Arbeit testen und als Proof of Concept darstellen möchten.
Zunächst wollen wir die Umgebung, samt Objekten erläutern, darauf folgend möchten wir einen Überblick über die Motion Primitives geben.
Zum Schluss werden wir einige unserer Motions showcasen und über die SimToRealWorldGab sprechen, bevor wir einen Fazit ziehen, wo wir über vorhandene Schwierigkeiten diskutieren.

\section*{Simulation Environment}

Die Simulationsumgebung ist Bulletworld, welche als Simulationsumgebung für das Framework PyCram dient. Dies ist sehr günstig, denn somit können die in PyCram definierten Aktionen direkt simuliert werden und müssen nicht extra geportet werden. Als Schnittstelle zu den Roboter wird ROS1 genutzt, um mit den Joints zu kommunizieren. Dies geschieht über RosNodes, darüber kann man Informationen über den Zustand der Joints (oder andere Komponente) erhalten, sowie mit diesen Komponenten kommunizieren um Aktionen zu befehlen.

Der für unsere Zwecken genutzten Roboter ist der PR2, dieser ist als Modell schon in der Bulletworld implementiert und ist für unser Fall geeignet, da für die Motions, 2 Arme benötigt werden, eins um die jeweiligen Container zu halten und den anderen Arm, um das Tool, welches für die Aktionen genutzt wird, bewegt wird.

Die Umgebung, welche für unsere definierten Aktionen genutzt wird, ist eine Küche, die Möbel besteht aus einem Tisch, worauf die genutzten Container platziert werden und die Motions dementsprechend ausgeführt werden, sowie weitere Küchenmöbel, welche für unsere Fälle nicht relevant sind.
BILDER KÜCHESIMULATION

Die von uns genutzten Objekte sind:
\begin{itemize}
	\item Container: Bowl (klein und groß), Pfanne, Topf und Tasse. BILDER
	\item Tools: Whisk, Löffel (klein und groß), Holzlöffel. BILDER
\end{itemize}

PyCram bietet schon eine betrachtliche Anzahl an implementierten Aktionen, womit der Roboter manevriert werden kann. Unter diesen Aktionen befinden sich notwendige Navigationaktionen, sowie manipulative Aktionen wie Greifen und Platzieren. Außerdem bietet PyCram schon Schnittstellen bereit womit die Joints des Roboters bewegt werden können, diese Funktionen heißen dann zum Beispiel moveTorso().
BILDER CODE FUNKtIONEN

\section*{HIER STELLEN WIR UNSERE MOTIONS VOR}
Hier Vanessa fragen, wie wir ihre Motion referenzieren sollen, einfahc sagen es war vorhanden oder es detaillierten angeben?

\section*{Simulation to RealWorld gap}
\begin{itemize}
	\item Big Problem: Uncertaininty
	\item Perception Solution as first approach: RoboKudo
	\item Data acquisition: Blenderproc
	\item Model Training: YoloV8
	\item Results showing the real world Perception.
\end{itemize}